霧霾鎖京 「十九大藍」不再

霧霾鎖京 「十九大藍」不再

兩岸要聞

霧霾天氣下，北京市民寸步難行。

內地多個地區昨日出現大霧天氣，其中十九大開幕日並未出現預期的「十九大藍」的北京，直至24日閉幕才現藍天，但到昨日霧霾天氣進一步惡化，當地11個實時空氣監測點中8個為重度污染，AQI指數（空氣污染指數）超過200。

取消體育課

昨早8時，北京全市範圍內整體空氣品質為中、重度污染，污染物濃度呈現西低東高的形勢，其中城六區PM2.5平均濃度為191微克/立方米，為重度污染水平。北京市11個實時空氣監測點中有8個AQI指數超過200。由前日開始，京津冀、山西、山東等地境內多條高速公路，因受大霧影響局部路段封閉，河北石家莊正定國際機場昨日航班出現大規模延誤。

教育部門下令中小學、幼兒園及校外教育機構停止體育課、課間操、運動會等戶外活動。京津冀等地部份高速公路需封閉。

而中央氣象台昨早6時繼續發佈大霧橙色預警，昨晨至上午，北京、天津、河北中南部和東北部、河南北部、江蘇北部、四川盆地等地有大霧，其中北京東南部、天津、河北中南部、江蘇北部等地的部份地區有濃霧或強濃霧，局地有能見度不足50米的特強濃霧。預計今日中午前後，因受冷空氣影響，上述地區霧和霾天氣才會逐漸減弱消散。此外，由昨日至明日，北方大部地區將出現6℃至10℃降溫，內蒙古局地降溫可達14℃，29日至30日，冷空氣將繼續南下影響南方地區。

中新社

垃圾國家